---
title: جایگزین یاب
layout: project.swig
state: ready
link:
  url: alternative.pdcommunity.ir
---

جایگزین یاب یک نرم افزار است که به کمک آن می توانید جایگزین های خدمات و نرم افزار های انحصاری
را پیدا کنید و از آن ها کمتر استفاده کنید. داده های مورد نیاز این نرم افزار از
[فهرست داده های عمومی](/projects/index-wiki)
تامین می شود.